香港人欠林鄭一句「多謝」 - 高慧然

香港人欠林鄭一句「多謝」 - 高慧然

6月9日，香港103萬人大遊行之後，我在澳洲的鄰居見到我的時候多了話題，他們很關注香港正在發生的事，鄰居跟我說，「香港人真了不起啊！103萬人齊心做一件事，捍衛自己的家園，要加油啊！」

6月16日，200萬零1人的大遊行之後，我收到一個陌生人的短訊，只有短短一句話，「我現在知道了甚麼是香港人，你說得對，香港人不是中國人。」我想了很久，才想起這個人是誰。那是兩個月前我跟團參加酒莊遊認識的來自Sydney某個小鎮的團友，午餐時，她坐在我旁邊，我們隨便聊了幾句，我告訴她我是香港人，她說，「香港人就是中國人，對嗎？」我說不對，香港曾經是英國殖民地。她說，「但是1997年之後香港已經屬於中國，香港人是中國人了。」

我們交換了聯絡方式，我說，「我要想清楚，怎麼樣可以讓你明白，雖然香港已經不再是英國殖民地，但香港人跟中國人並不一樣。」

可是過去兩個月，我並無跟她聯絡，也不知道應該怎樣告訴她香港人跟中國人的區別。這兩者之間的區別，當然不僅僅是一國兩制之下各自所享的制度之別。

結果，我甚麼也沒有說，她自己告訴我，她知道了「香港人不是中國人。」

香港人和中國人究竟有甚麼不一樣？很多香港人費盡唇舌都難以說清。衷心感謝林鄭，團結了所有香港人，向全世界展示出清晰形象，讓全世界了解香港，以及香港人。

香港人欠林鄭一句「多謝」。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
警察有講「自由西」嗎？ (馮睎乾)

下一則
下一則
有組織的公然暴動 (古德明)

我收到一個陌生人的短訊，只有短短一句話，「我現在知道了甚麼是香港人，你說得對，香港人不是中國人。」

肯講普選未肯講普選未肯講普選未肯講普選未肯講普選未肯講普選未肯講普選未肯講普選未肯講普選未